你地最窮時做過啲咩慳錢？

試過揸車落斜路時唔比油 等㗎車自己慢慢sir落去

試過含住啖水唔吞等身體慢慢吸收

瞓覺代替食飯

唔買套屌西

糧尾無錢駛咩都唔做直接訓到去月尾出糧

唔食早餐 唔買野飲 唔出街

後果係無晒朋友

冷凍自己
十年後收咗息

返工前去做輕鐵月台助理。為左拎張任搭百達通...

十五歲果時要交留位費($440，印象中仲要幾急下)但老母入咗院屋企無曬現金
我將成間屋所有散銀搵曬出嚟先啱啱好夠錢
去交錢果時，條友求其數幾數然後同我講唔夠錢
唯有厚住臉皮叫佢數多次

中學個時淨係食麵包 唔夠飽食friend嘅二手飯
每日行二十分鐘上斜返學
淨係靠阿媽新年買衫褲鞋

企喺太陽底下做光合作用

食左一個月2餐都係10蚊7仔撈麵

一個包分三餐
早幾個鐘出門行路返工

一個星期冇食野暈左 比人送左入醫院先食

屌，離撚咗題
果時一日食一兩個杯麵，再肚餓就訓

不停飲䁔水頂餓
訓晏d唔洗食早餐
約下午4-5點先食飯lunch 當宵夜
晩上督d 10幾蚊嘅腸粉，加$5 波蘿油當一餐

朝早返學買一條蒜蓉包/生命麵包頂到放學

一個炒麵王 分兩餐食

光酥餅+水
可以挨兩日

買$9.9 5包撈麵一日2包
早餐飲熱水暖肚

3餐營多

你樓上仲窮

食咗一個禮拜之後請願唔食

試過欠交功課要比老豆罰50$
嗰時一個禮拜300 算多 因為都十幾年前仲要F1雞

但有次個miss話份功課我拖左10日 連記我十個 我扣完仲要倒貼200比老豆

平時又無草錢 嗰個禮拜乜都無食

大個讀u先發覺原來中學待遇根本就係教育霸權

好慘...

讀中學光蘇餅+水/九蚊麵包頂朝早+中午

讀大學十二蚊飯*2 完結而一日嘅飲食支出

利申五年內嘅事

食mcdonald 時冇散叫，買$24餐再加大。 ╮(╯﹏╰）╭

係屋企朝早飲下水 跟著打機打半日等自己唔記得肚餓 夜晚等食屋企飯

當時應該發窮惡屌柒佢

仲貴過自己買包米煮喎

睇少啲戲、去少啲日本

豉油加油 撈飯

大學果陣11點前去到食早餐
之後5-6點食下午茶
咁就一日

賭場落十蚊一注澳幣

初入大學嗰時係咁
靠自己搵生活費，但又唔夠使

食m記唔加大

我知係你

直接訓到1點, 煮個5蚊米粉, 夜晚再煮個5蚊公仔麵

9個幾買8個米粉仔一餐一個

1條生命麵包頂2日

返工沙田行返去上水

扮去住附近個fd屋企玩, 但其實係為左食佢d杯麵

食澳洲和牛唔食日本

咁痴線？

訓到中午煮個麵食 夜晚食老母

記得個陣去北京exchange洗突左
結果月尾得返幾十蚊 要被逼餐餐食個度既飯堂
仲要係飯堂入面既經濟餐
個度d飯堂正常15蚊/餐
而一個最最最平既經濟餐係5蚊
一兩飯一分芽菜/冬瓜 一粒獅子球
又或者食饅頭+粥
又或者一大碗面加少少肉
我就係咁日日呢幾個組合
一日三餐咁食左半個月
自此之後我發誓唔會再比自己窮成咁

買咗一大包瑪利餅當lunch食咗一個月
包餅擺到淋哂好難食都要照食
夜晚狂飲水+早訓當飽肚

捱咗三個月 瘦到似條柴咁

渣車熄冷氣 ， 等好耐嘅紅燈會熄engine

要就lunch價先去食buffet...唔敢夜晚食

夏天飲熱飲慳兩蚊

全曰消化餅

乜都唔做 算唔算做咗嘢

洗樓唔入忍撚住

營多真係窮人恩物

再有錢少少就m 記2x 蚊餐

最窮試過$6一個大提子麥包每兩日買三個
早餐唔食，lunch 食足一個，之後拖到夜晚9點再食半個
然後即刻上床瞓
三個包頂兩日 捱左半年

有冇營養學家分析下個熱量夠唔夠生存半年

七毫半子澳紙買一條麵包，一日三餐，兩份果醬三文治

食左半年到，間唔中會兇去食

食左半個月三餐營多

以前出前一丁杯麵有隻係有蛋係入面既
豬骨味,日日當午食,食半個月食到見到都想嘔

連登仔又話fg 30k

如果你係夠錢，而係條友數錯錢

係條友柒，做野鳩，係條柒頭厚顏無恥

你一啲錯都冇，應該叫條友道歉

炒麵王+咖哩魚蛋

33度 行一個鍾 為左慳$2

下午茶完前食個最飽ge 餐當晚餐

讀u住hall既時飲維他奶做晚餐

咁細都受咩？

平時為慳$9行半個鐘搭天星過海轉車

一條生力麵包食一個禮拜

午餐晚餐都食大學＄10 頹飯

玩翻版Game

返學全日唔食嘢 放飯嘅時候訓覺
放學行一個鐘返屋企

唔柯屎 怕肚餓

連續一個星期每日食得一餐
有日瞓醒晏教 發現唯一個外賣被屋企人食埋
當住親戚面前忍唔住喊咗出嚟

奉獻俾穌哥

返工搵錢

同人夾錢買飯，一人半盒

聽落最慘

飲醉酒又無錢返屋企又餓 行埋班ptu嘔落個差佬度訓左40幾個鐘差館食左6餐

M記加大

執二手飯食

三餐 一個菠蘿包

要比100蚊

出街零支出 一係唔出街
食老豆老母買番屋企既野
衫褲鞋襪著呀哥家姐既

每日食一餐，仲要夏天pt去派傳單
一星期瘦左5kg，減肥成功

永遠都唔會忘記日日 營多+炒麵王 既日子

諗番轉頭，男人真係點都得，但唔窮得！

食四洲蝦餅 之後狂飲水 3餐

3餐kfc
食$13火腿卷餐
早餐食火腿卷
晏就食埋個通粉
夜晚$22 R1多汁多飯

認真

糧尾一蚊都冇落街執啲雜草煲熟食.....

用1個半鐘屯門踩單車去元朗返工

為左慳水係m記拎定幾杯水返去飲...

22歲那年

其實有方法又健康又慳錢
一日正常餐慳住食 第二日唔食野只飲水
不停loop

細個好中意一套漫畫 見到佢出左畫集就儲左三百蚊去買
去到漫畫舖嗰陣個姨姨話冇貨要訂 就交低左錢俾佢
等佢寫完單之後 無啦啦又話我未俾錢
嗰時仲細嘅我俾佢嚇窒左 以為自己真係冇俾到錢
就問咗個fd借左二百幾蚊再俾過
嗰時二百幾蚊真係唔係細數目
為咗可以快啲還哂啲錢俾個fd 每日一返到學校就將當日嘅零用錢俾佢
自己晏晝就落操場水機飲水 望住個fd食飯
等佢食到咁上下先扮好奇食佢一啖
自己又唔好意思表現到好肚餓 只可以一路忍肚餓一路上堂
等到放學就9衝返屋企搵野食

如果中左，真係唔方唔慳錢養個小朋友

尖沙咀行路返去美孚食飯，食完再行返深水埗

帶飯返工

光合作用

九龍塘返學，補習學生喺九龍城，放完學行半粒落九龍城，唔捨得搭巴士，補完習行返半粒鐘上九龍塘搭半價火車

#metoo

月頭買支770ml水，兩蚊
飲晒就用黎裝學校水機d水

唔食，曬太陽

一覺餓就飲水訓覺

點解會拉你返去差館？
唔係會幫你call 救護咩

一日兩餐
都係食可可豆+牛奶
食左成星期
食到我嘔為止 個刻先收手
今時今日見到可可豆都想作嘔

留名

講真，見到個後生仔一埋神沙拎來 , 都知個後生仔真係去到盡 ..,坦白講，就算真係唔夠 , 我都會幫手比住先 , 有心就遲d 還 無心就當跌左 ..,

為左食野去捐血
啲餅仲打包左唔少

做性工作者

坦白講，個飯堂都算係咁，豐儉由人，5蚊餐都仲有變化 ...仲想點

成個中學時期都係食公仔麵過

係英國賭輸晒錢

一至兩日食一個白烚薯仔或紅蘿蔔
狂飲水
去捐血拎野食

冇運動一個月瘦左大約30幾磅

本身肥仔，變左做超健康仲戒埋丁

一年後打回原型

食二手飯

買包大塊紫菜包飯食
一包$25食到4餐

問阿媽攞錢

一日食一餐
四五點食
不過會係正常有一兩個麵同肉

唔食野

食公仔面 等佢發漲晒先食飽肚感大啲

煮一大兜粉 有D斬料加雜豆 成本50蚊
一日2-3餐都食同一兜 冬天 食足3-4日

做咩唔死火落斜啫？

第一日：買個排包分3餐食、去百佳買包十幾蚊意粉分幾日煮
挨到第五日：大家樂買最平既飯，加飯，返埋位轉個頭再行返去話岩岩買左個飯可唔可以後加個飯。食一半，拎自己個飯盒出黎留黎下餐食

跟住再loop過，換下包同麵既口味

搭車就一個鐘行到過去都唔會搭車
（6-7年前既事）

唔係大洗 都未試過餓親
以前中學時主動去做派飯果d位置
有時係會有剩或有多
時間耐左就知有d人係屋企窮冇錢買飯食
有時會偷個飯盒比佢食
但真係冇可能長期咁幫到佢
又唔算好好朋友只係同班同學

執屋企d毫子買饅頭

中學真係會一個飯兩份食
反正有得添

有年暑期老豆老母去左旅行一個月
但佢地出發前唔記得擺低錢比我
結果我用僅餘嘅200幾蚊過左一個月
就係每晚等麵包舖臨收工買兩個特價嘅又淋又凍麵包當午餐同晚餐
佢兩個一返到黎第一句就係
哇你搞咩瘦到面都削埋成個非洲兒童咁
我心諗你仲好意思講屌你

糧尾早餐食個3蚊菠蘿包
Lunch 食公司pantry d餅乾+水
夜晚2包營多
維持左3日
第3日返工果陣諗起又要食菠蘿包+餅乾
忍唔住係火車上面流左幾滴眼淚
之後放工忍唔住trade左部電話 用部舊機頂住

未窮過留名

攞公司開會食剩嘅三文治做三餐

用水煮媽咪麵

嗰時你幾歲？

一日淨係食一餐，自己煮
出街帶水壺

返學帶飯

偷野

中四升中五 16咁上下

一日一餐
朝早煮半個公仔麵
浸到夜晚漲曬先食
一包就頂到兩日

中學去麵檔叫淨麵食
個老細好好人完全唔會話唔願做你生意俾面色你睇
現在有錢但一個人買野都會格價行幾條街可能只係平兩蚊

有但我冇入親戚嘅contact落電話
仲記得嗰時有日發燒都唔敢用錢買藥
on99咁走去拎羽絨被冚住自己訓等出多d汗可以好返

過時過節啲食物
例如月餅
帶返學早午餐

Payme 套現找卡數

放假唔出街 日日放工就返屋企食飯
野飲都唔敢買支

等個雞汁伊麵發漲感覺飽d

中學嗰時零食物語有賣d 10蚊3個嘅杯麵（入面得個麵乜都無），每日lunch要出學校食嗰時就攞一個麵上同學屋企食，結果我fd個阿媽見我要食杯麵咁慘就索性唔收錢煮埋畀我食

唔出街, 屋企煲麵

打飛機 唔叫雞

手頭鬆先有得飲煲過嘅水

戶口一百蚊都無
叫人過幾十蚊去我戶口
之後拎返一舊水出嚟
返工返到要問人借錢搭車食飯
拆咗屋企部電腦嘅hardware去賣

有冇咁誇張 睇到都覺得慘，回想起細個都幾幸福

咁都有得吹水大會

樓上個班應該嚴重營養不良 脫髮肌肉分解 夜盲 爛咀兼無屎屙

食鵝肝個陣無配到魚子醬

係連登愈慘愈好
鬥慘大會是常識吧

10蚊3個包 食一日
食左一星期，見到包就想嘔
夾硬食係真係會反射性作嘔......

買好大包餅 肚餓就拎黎食 口渇就飲水
雖然好慘 但起碼飽

生命麵包
腥唔腥

兩個月淨係豉油/腐乳撈飯

果陣真係維持生命嘅麵包

咁依加生命力係咪強左

所以你改咗呢個名？

要呀

去老麥食三手飯

奶雪櫃上次食壽司剩低既鼓油

唔怪之得你班友個款甩皮甩骨咁

佢話告我公眾地方行為不檢喎，之後落口供個cid問我有幾錢保自己，我成身得個幾就掟返我入去等，之後就無事放左我

一年只用10萬

祖堯邨士多五蚊炒米加咖喱汁一星期

信用卡套現
好撚on9
大家千其唔好試

去燒味檔嗌個白飯，叫佢畀d薑蔥油我

賣八達通拎按金

以前本身有女友
冇哂儲蓄 搵唔到pt
唔見佢 跟住冇埋

窮到零食都冇錢買又，好想食爆谷
之後去左爆谷鋪拎左兩粒試食嗰啲爆谷過下口癮就走左

諗番起中二果陣好迷去網吧
老豆就限我一日得十蚊零用
我為左打機飯都唔食
有時打通宵得番幾蚊 等收錢條友呆下呆下將果幾蚊連單擺低再急急腳走
有次試過押埋學生證
有次試過差d 搞到報警

而家諗起自己都覺得似道友

好似有少少離題 你地諗下2002年每星期得$50點過？

我真係有夜盲

暑假唔出街 食盡屋企資源
整唔同煮法嘅公仔麵

所以最後有冇告
我覺得根本鳩黎

日日行路返學放學 lunch食杯麵

自
原來最後冇事

後生：早餐唔食，lunch 打波，放學打完波飲波友買既自由斟

成年：行4個字去拍港鐵-$2

賣八達通食野

成年冇食過嘢 一星期飲一淡水 行3粒鐘返工

有感情線

你自己買係3蚊一包

每日三餐食蕉，special K

日日食印尼撈麵

返到份part-time 搵錢

晏晝日日都係食$19權記
唔敢食其他野

究竟係香港真係有咁多窮人定係連登係窮撚集中地

行4個字去拍港鐵2蚊 不如其中一日做份PARTTIME搵多2-300蚊

返學就算食空氣都要廿幾蚊車錢
最撚窮果時只可以瘋狂走堂 gpa得2點幾

諗得過，不過公務員要申報好煩

唔飲凍飲

試過一罐栗米湯加兩碗飯當一餐...

讀書果陣去北京失左預算
只可以買到企位既火車飛返香港
要搭廿四個鐘
頭六個鐘仲係繁忙時間地鐵咁迫
最後四個鐘終於有f人落車有位座

屋企最窮嗰陣喺中午同夜晚都食公仔麵，好似都食咗2年幾
讀書嗰時買舊書

成鳩日喺新聞聽到D新移民話有飽飯食都唔夠，話D細路唔夠錢參加課外活動/補習， 真係聽到火都嚟

無告啦，我諗班ptu係想玩鳩我嘅，不過果期做緊廢青又窮到燶丁，入去又有地方訓又有免費飯食真係零成本仲有賺
我仲有係架警車上面嘔

係男人可以點都得，但唔到最後一步都唔會放棄尊嚴，餓既可以去食2手飯，但問心你接受到咩

一日食2餐
次次都係食公仔麵 ..

你地講緊既10蚊8蚊一日 係落後國家過到中產生活啦

有無N 波？

失驚無神成堆散銀比$440如果係小氣嗰種人會以為你唔妥佢想玩鳩佢

用自己啲精煎蛋食

我試過夜晚買特價麵包$5/3個, 一餐一個....
肚餓就灌水

去中石化入垃圾平油

夠15可以去做麥當勞
做8個鐘起碼有兩餐食
食到你變肥仔...

有病睇政府醫生可以欠住先

糧尾試過食左成個星期營多
食到想嘔

10蚊1pack 有5包

我中學冇訂飯但係去飯商個到講加飯R左盒白飯然後撈豉油食

曬太陽~等光合作用

讀大學個時自己搬出去住長洲, 番學放學搭慢船轉叮叮再行上莊月明,
一來一回4個鐘, 生活費交通費全靠自己pt搵, 手停口停個時真係覺得自己好慘

好彩莊月明canteen個lunch算抵食

食金菇🍄！
因為金菇唔容易消化， 所以第二朝早見番洗番乾淨
又一餐！
5包夠食一星期！

利申： 大家當我發夢

見過CYM最平10.5 頹飯

最窮個陣去舊式面包鋪買一條方包
食左成個星期

-朝早唔食早餐返奶茶舖瘋狂飲佢啲野飲到飽 放工返屋企食個晚飯再落樓下打工 放工返屋企即刻訓覺 除左車錢基本上零支出

-大學canteen買個平飯嗌多飯多餸之後分三餐食

-幫人私補為左慳小巴錢每次都行20分鐘斜路

得番10蚊係馬會 買佐隻10倍獨贏中佐
贏多口澳職 日職 2x1

有500幾蚊 cash out 500
買佐個銀包比老豆 父親節

個時讀書無咩錢
又試過戶口得幾蚊 無出街一星期
有咩買都晚黑同老豆老母去超市買定 佢地比錢

食飯永遠食最平果個，明知好撚難食都照頂 明明比多五六蚊就好食好多

無交三個月電話費攪到俾人停台

而家出黎做野搵到都唔少，但窮慣左都係慳得就慳 同事成日以為我人工好低要咁捱法

無限粟米湯

聽人講得多去買麵包皮，有次真係慘到要買
哇屌個包野10蚊雞大到食半個月都夠 仲有夾雜左少少提子包
不過間街坊包鋪比領展逼走左

依個post，笑中有淚

最窮果時
偷哂人地新年送俾屋企既賀年野食入房
返學返工就拎出黎頂下肚
有啲同學仔都以為我有錢仔
話哂都貴野黎
仲要日日食
有幾個妹妹仲要羨慕我食咁多零食都唔肥
後來 食左幾日金莎
然後 就只有嘉頓了
我唔想俾人見到
係lunch Time果時就坐係附近公園長椅
雖然人少左 但都好多人lunch 鍾意拎飯盒去公園扮野餐
我唯有又扮下喂雀
好彩附近都多鴿
有人一望過黎 我咪即刻掉塊餅出去
如是者 十塊餅我可能先食得一兩塊
但好彩既係 屋企仲有十幾盒

18歲以上有手有腳都可以窮就自己反省下

利: 中5撈炒散撈到大學畢業,每月窮極都有5千零蚊用

有時候唔係淨係自己問題依個因素嘅 唔好以為自己好就否定其他人唔努力

有Ｄ人太幸福就以為其他人都一樣
好似有人覺得唔去日本旅行就可以買到樓

屌你啦
搵幾多同窮係可以唔掛鉤

有人要養家
有人要醫病
有人有意外

你估得你搵到錢咩

一段時間定成個中學大學嘅日子都係咁？

後者真係好癲

無錢食飯
成個星期要去有得嘟八達通既地方食

食皇家飯

連續一個月每日行路返工放工 由九龍灣行到尖沙咀坐天星再行去炮台山
放工由炮台山行去灣仔坐天星再行返九龍灣

行左呢一個月之後 我上司知道我每日咁樣行路返工放工
佢同我講觀塘其實有船去北角 唔洗行咁遠

一日食一餐
Lunch time返工訓覺
沖熱野飲
食餅乾
夜晚先食飯

點解你會窮成咁

糧尾特登餓暈自己入廠訓左成個星期
終於出糧

一日兩餐公仔麵 過左10日輕左10磅

拎廿蚊去賭入球單雙
之後仲輸鳩埋
冇錢食飯

搭小巴戈陣同司機講落車比，跟住落車吾比就咁走左，個司機又真系吾知

睇住人地食完飯之後 走埋去攞剩底D飯餸

三餐食薯仔 凍咗又幾好食

將一支煙拆開再卷成3支 1包變3包

中學兩年
大學兩年

中學6年由樂富mtr行番學
學校係九龍塘
為既係慳果幾亳子唔搭去九龍塘

一日三餐淨係食雞尾包

淨係食叉飯，keep住廿幾蚊一日

10年前做7仔part time, 得20蚊一個鐘人工，
收銀機每日埋數其實有10蚊左右俾你，我用盡曬10蚊quota 買撈面；
又試過買一 pack 公仔面（有5個），放入食物盒叮熱來食（3蚊一餐）， 。

你班死窮撚學咩人上網

冇人食樹皮同草既?

每日去幫襯開嗰間燒味鋪乞蔥油
拎嚟撈白飯

幾日三餐都係出前一丁

試過三餐都公仔麵 食到以為自己就快死

自己痾果啲屎食翻食完再痾痾完再食 一星期..

我都係咁

日日3餐食炒麵皇,特價10蚊2個,15蚊=1日3餐

$10包5紮嘅素麵+$16枝素麵汁
$5-7個烏冬+生雞蛋黃熟蛋白+鼓油

做ptgf

老豆老母去旅行，去㩒錢又食左張咭，身上得返百五蚊，又要返工，又唔想同人借，唯有返工司將百五蚊換晒做一蚊兩蚊同五蚊餅，每日都撘火係買飛來回$19，日日返工食晏都係食兩個麵飽$15，好彩公司有水機可以唔使買野飲，屋企又有杯麵，唔係一早死左，最後個日仲有$14剩俾我買兩罐青島

連續好多餐唔食飯，餓到胃痛就食胃藥，順便當減肥

都算好 我小五小六 08年 得一百蚊一個月

小學你洗唔洗撘車先 包唔包埋午餐

有潮文feel

何不食肉糜

屌 睇到眼濕濕
餓住個肚都要面子

唔洗 淨係零用
巴打50蚊係食飯加車錢？

揸架5000cc
起步嗰下一腳都要4，5蚊
嗰時窮到唔敢踩油
見附近冇人就打開少少車門
偷偷地用腳撐住行

我係行番學唔洗車錢

早餐咬個包
午餐就每日$10

10蚊買盒炒米粉分3餐食

我都係咁話
買包雜牌大米夠頂大半個月，
仲有腐乳，炸菜，牛油，飯鹽，爆殼雞蛋 選擇 湯就蕃茄蛋花湯，加一條雞肉腸切碎。

其實一日有$20畢直食飯死唔去 ，
以前有個單親家庭同事，日日都係食淨麵包，
飲品就配Pantry即沖飲品，夜晚就去街市買爛菜

哩啲先係真正嘅慘

事後做咩唔去補領卡
同埋櫃台拎錢...

我都係每個月一百，然後每日行路返學放學，中午行路返屋企食飯，儲咗幾年錢老竇攞咗去話幫我買股票。去到中途係賺唔少㗎，點知我老竇話有得升，唔幫我放，最後倒蝕

入八達通入10蚊

明明學校唔近火車站都肯用15分鐘行番去
就係因為有半價

吞返自己啲精

因為趕住返工，去銀行排成個鐘頭隊俾經理屌梗，唯有等放假嘅時候先至去補領

食人二手煙

冇錢買油, 轉渣tesla

lm

問屋企人拎錢

帶左個電煲返公司
每日lunch煮麵/餃子

間唔中捉住呀媽去超市補貨

year 1果年成個禮拜中午上下d時間都有堂，試過一陣時間冇乜錢，成個禮拜食canteen果d六七蚊一個三文治，仲要同一款（因為最平係佢），上堂餓到個肚打曬鼓比隔離同學聽到

一日三餐，佳之選麥皮 加 深水埗街市四蚊兩斤生菜
食咗三個月，輕左十公斤

拎左D珍藏(唔值錢)的硬幣用

中學玩跑online果陣冇錢買點
男班長有錢， Lunch time 佢Keep匙間唔中偷偷地幫下佢
呢家畢業一齊左，做左佢集團旗下一個小秘書
生活唔洗憂

$100一日

訓足成日真係冇得輸

中學時 零用唔多 兩星期300蚊食連飯車錢 雖然唔等錢使 但都想儲下錢
行路返學 每日只食10蚊5條腸粉

冇錢搭車 由筲箕灣行落去西環補習